聖母院大火：開雲集團CEO 捐1億歐元助重建

皮諾宣布捐出巨額資金，協助聖母院日後的重建工程。

法國巴黎聖母院的大火，令全國人民心碎不已。法國總統馬克龍已將聖母院大火列為國家緊急情況，表示要重建聖母院，呼籲國際社會協助。法國億萬富豪弗朗索瓦‧亨利‧皮諾立刻宣布捐出1億歐元（約8.87億港元），協助日後的重建工程。

據福布斯估計，皮諾資產總值約150億美元（約1170億港元）。他任職開雲集團主席，旗下包括Gucci及聖羅蘭（YSL）等國際時尚品牌。